<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Invest Astuces</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Invest Astuces</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sitemap</title>
      <link>/misc/sitemap/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 -0600</pubDate>
      
      <guid>/misc/sitemap/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com&#34;&gt;Accueil / Homepage&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bourse/stocks

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse&#34;&gt;Mes 10 règles d’or pour débuter en Bourse&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;immobilier/real-estate

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison&#34;&gt;Le TAEG : le précieux outil de comparaison des offres de crédit&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;Simulateurs / Simulators&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire&#34;&gt;Glossaire / Glossary&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/a-propos&#34;&gt;A propos / About&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/contact&#34;&gt;Contact&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/misc/mentions-legales&#34;&gt;Mentions l&amp;eacute;gales&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le TAEG : le précieux outil de comparaison des offres de crédit</title>
      <link>/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ca y est, vous êtes locataires et vous voulez habiter dans votre maison, ou bien vous voulez effectuer votre premier investissement locatif. Vous avez même trouvé le bien de vos rêves, mais il vous reste une étape essentielle à franchir: celle du crédit immobilier. C’est là que le début des ennuis commencent&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous êtes allé voir plusieurs banques ou courtiers qui vous proposent chacun une formule différente, avec des taux, des frais, voire des coûts d’assurance différents. Chacun vous dit qu’il est moins cher que son concurrent et qu’il a le meilleur prêt immobilier à vous offrir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, vous n’arrivez pas à y voir clair!! C’est normal, les offres de crédit étant tellement complexes à décrypter, qu’il est difficile de s’y retrouver lorsqu’on essaye de les comparer.
C’est pourquoi vous trouverez dans cet article l’astuce qui vous permettra de faire le bon choix : l’aide précieuse du &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire/#TAEG&#34;&gt;TAEG&lt;/a&gt;.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;cassons-une-idée-reçue&#34;&gt;Cassons une idée reçue&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Trop souvent les banques montrent des publicité alléchantes vantant un taux pratiqué dans leur établissement comme étant le plus bas qui existe. Qui n’a pas vu une publicité montrant un taux de moins de 1 % pour un crédit de 15 ans. Le problème est que ces mêmes banques oublient de préciser que de nombreux frais se cachent derrière pouvant faire gonfler significativement la note.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le choix du prêt immobilier ne doit jamais se baser exclusivement sur le taux d’intérêt de base, appelé également taux nominal, ou taux d’intérêt nominal.&lt;/strong&gt; Si celui-ci est nécessaire pour calculer les échéances mensuelle que vous devrez rembourser, ce taux ne permet pas de déterminer le coût réel d&amp;rsquo;un crédit. En effet, lorsque vous souscrivez un crédit immobilier, d’autres coûts sont obligatoirement intégrés. Ces coûts sont les suivants (&lt;a href=&#34;https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000032807610&amp;amp;cidTexte=LEGITEXT000006069565&amp;amp;dateTexte=20161001&#34;&gt;R. 314-4 du code de la consommation&lt;/a&gt;) :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;les &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire/#fraisdedossier&#34;&gt;frais de dossier&lt;/a&gt; (frais bancaires ou commission de courtier);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les frais de garantie (hypothèque, privilège de prêteurs de deniers, caution&amp;hellip;) ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l’&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire/#assuranceemprunteur&#34;&gt;assurance emprunteur&lt;/a&gt; ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les frais qui vous sont imposés pour l&amp;rsquo;obtention du crédit, comme par exemple les frais de tenue de compte lorsque la banque qui vous fait une proposition vous impose de domiciliez vos revenus chez elle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seul le Taux Annuel Effectif Global (T.A.E.G.) permet de comparer les différentes offres de crédit pour une durée de prêt et un capital emprunté identiques.&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;attention&#34;&gt;Attention!&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Les frais de notaires ou les frais d’agence immobilière (si vous achetez par ce biais) ne sont pas intégrés à dessin&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&amp;amp;idArticle=LEGIARTI000032807612&#34;&gt;1° de l’article R. 314-5 du code de la consommation&lt;/a&gt;), car ces frais ne sont pas rattachés au coût du crédit, mais bien au logement lui-même. En effet, si vous avez les ressources nécessaires pour acheter votre logement sans emprunter à la banque, les frais de notaires ou les frais d’agence sont tout de même à régler, au contraire bien évidemment des coûts liés au crédit listé ci-dessus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sont également exclus tous les frais et pénalités résultant d’un fonctionnement anormal du prêt comme les pénalités de remboursement anticipé, les frais qui résulteraient des impayés ou encore de mainlevées de garanties&amp;hellip; (&lt;a href=&#34;https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&amp;amp;idArticle=LEGIARTI000032807612&#34;&gt;2° de l’article R. 314-5 du code de la consommation&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le TAEG, qui a remplacé le taux effectif global (TEG) en septembre 2016, est le taux qui prend en compte la totalité des frais occasionnés par la souscription d&amp;rsquo;un prêt évoqué ci-dessus. Le TAEG est exprimé en pourcentage annuel de la somme empruntée et est le seul moyen qui permet de comparer efficacement et rapidement les offres des banques ou des courtiers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, les dénominations des frais bancaires, voire les frais eux-mêmes, n’étant pas les mêmes d’un établissement à l’autre, il est très difficile pour le futur emprunteur de comparer les offres entres elles. Par exemple, une banque exigera une hypothèque pour garantir le crédit, alors qu’une autre ne pourra se contenter que d’une caution. Le coût de ces deux garanties étant très différents, celui-ci influera donc le montant global du crédit.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;la-preuve-par-l-exemple&#34;&gt;La preuve par l’exemple&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Prenons trois exemples pour illustrer nos propos:
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table class=&#34;hoverTable&#34;&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Exemple 1&lt;/th&gt; 
    &lt;th&gt;Exemple 2&lt;/th&gt;
    &lt;th&gt;Exemple 3&lt;/th&gt;

  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Capital emprunté&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;100 000 €&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;100 000 €&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;100 000 €&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Taux d’intérêt nominal proposé sur 15 ans (mensualité hors frais)&lt;/b&gt;
&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1 % (598,49 €/mois hors frais)
&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;1,25 % (609,55 €/mois hors frais) &lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1,5 % (620,47 €/mois hors frais)
&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
   &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Frais de garantie&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;Hypothèque: 2500 €&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;Caution : 1500 €&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;Caution : 1500 €&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
     &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Assurance emprunteur par mois&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;37,50 €/mois&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;25 €/mois&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;17,50 €/mois&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
       &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Frais de dossier&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1000 €&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;1000 €&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;500 €&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
         &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Frais de tenue de compte par mois&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;0 €&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;2,5 €/mois&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;0 €/mois&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
           &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;Coût total (capital emprunté+tous les frais et assurance)&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;117 979,02 €&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;117 169,73 €&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;116 883,77 €&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
             &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;TAEG&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;2,36%&lt;/b&gt;&lt;/td&gt; 
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;2,25%&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;b&gt;2,19%&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

Ce petit comparatif nous montre deux choses:  

- d’une part, malgré un taux nominal d’appel alléchant, le coût du crédit proposé par l’exemple 1 est le important des trois;  
- d’autre part, c’est le crédit dont le taux nominal est le plus élevé, donc les mensualités hors frais les plus importantes, qui est en réalité le moins cher pour l’emprunteur sur l’ensemble de la durée du crédit. 

Ainsi, sauf à faire un calcul compliqué intégrant le capital emprunté, les intérêts et les frais de chaque crédit (calcul effectué dans l’avant dernière ligne du tableau), une comparaison simple et rapide s’avère impossible sans l’aide précieuse du TAEG. 

&lt;b&gt;Le TAEG permet&lt;/b&gt; d’un seul coup d’oeil de savoir quelle est l’offre de crédit la moins onéreuse et &lt;b&gt;d’éviter de tomber dans le piège classique qui veut qu’un taux d’intérêt nominal bas est forcément synonyme de coût global du crédit bas.&lt;/b&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;

&lt;table class=&#34;hoverTable&#34;&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;/img/Investastuces-lightbulb-plural.png&#34; align=&#34;center&#34; style=&#34;width:100px;&#34; hspace=&#34;10&#34;/&gt;
&lt;td&gt;  &lt;b&gt;Astuce n°1&lt;/b&gt;: Pour faire baisser (parfois considérablement) le montant global de votre crédit, pensez à externaliser l’assurance emprunteur dès le début du prêt ou à défaut au bout d’un an et si possible à garantir votre prêt par le mécanisme de la caution, plutôt qu’une hypothèque ou une inscription de privilège de prêteurs de deniers; 
 &lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
&lt;b&gt;Astuce n°2&lt;/b&gt;: Utiliser le &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;simulateur de TAEG d’Invest Astuces&lt;/a&gt; pour comparer plusieurs offres de prêt en y intégrant notamment les taux ou frais venant de différentes banques ou assurances. Par exemple : votre banque vous propose un taux nominal de 1 % et des frais de 500 €, mais vous voulez prendre l’assurance emprunteur et la caution chez la compagnie qui assure votre maison ou votre voiture. Le &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;simulateur d’Invest Astuces&lt;/a&gt; calculera automatiquement votre TAEG et vous permettra de le comparer avec celui proposé par votre banque.
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-retenir&#34;&gt;A retenir&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;N’oubliez jamais que le taux nominal bien qu’important, n’est pas suffisant pour connaître le coût réel de votre crédit;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Seul le TAEG vous permet de comparer rapidement et efficacement des offres de crédit qui parfois regroupent des frais qui n’ont rien à voir entres eux et/ou qui portent des dénominations différentes d’un établissement à l’autre;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mais attention, le TAEG ne permet une comparaison fiable qu’entre des offres ayant une durée et un capital emprunté identiques;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Notez néanmoins que le TAEG n’intègre pas les frais de notaire ou les frais d’agence immobilière, ainsi que les frais et pénalités résultant du fonctionnement anormal du crédit.&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;références&#34;&gt;Références&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pour la définition du TAEG: &lt;a href=&#34;https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&amp;amp;idArticle=LEGIARTI000032303351&#34;&gt;articles L. 314-1 à L. 314-5 du code de la consommation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour le mode de calcul et les frais intégrés dans le TAEG: &lt;a href=&#34;https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?cidTexte=LEGITEXT000006069565&amp;amp;idArticle=LEGIARTI000032807604&amp;amp;dateTexte=&amp;amp;categorieLien=cid&#34;&gt;articles R. 314-1 à R. 314-14 du code de la consommation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour une liste très complètes des frais intégrés ou non dans le calcul du TAEG tirée des décisions de justice, vous pourrez vous reporter utilement vers un &lt;a href=&#34;https://www.cbanque.com/credit/teg-jurisprudence.php&#34;&gt;article&lt;/a&gt; de &lt;a href=&#34;https://www.cbanque.com/&#34;&gt;cBanque&lt;/a&gt; traitant de ce sujet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes 10 règles d’or pour débuter en Bourse</title>
      <link>/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La Bourse fascine autant qu’elle fait peur. Si pour quelques uns, elle est synonyme d’opportunité et de profit potentiel important, pour beaucoup la Bourse reste un placement dangereux et exclusivement réservé aux experts en investissement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui n’a pas en tête le désastre de l’action Eurotunnel à la fin des années 90? Pour rappel, les actions Eurotunnel qui avaient été présentées comme un placement de “bon père de famille”, ont été introduites en 1987 au cours de 8.65€ (35 francs) avant de valoir entre 0,5 et 1€ fin 1997, ruinant au passage plusieurs milliers de petits actionnaires qui avaient mis toutes leur économie dans ce placement. L’entreprise criblée de dettes, était alors au bord de la faillite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néanmoins, le succès du tunnel sous la manche ne s’est jamais démenti et après une restructuration de la dette en 2007, l’action a retrouvé des couleurs pour atteindre environ 12€ à la date de rédaction de cet article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet épisode comme bien d’autres (Vivendi sous l’ère Jean-Marie Messier début des années 2000, le scandale Madoff de l’autre côté de l’atlantique fin des années 2000, &amp;hellip;) ainsi que les différents krachs boursiers (la fameuse crise des subprimes de 2008, &amp;hellip;) ont laissé des marques indélébiles sur la défiance du public vis-à-vis de la Bourse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néanmoins, si investir en Bourse peut s’avérer extrêmement risqué, en appliquant les règles basiques de prudence et quelques astuces, il est possible à tout à chacun de se lancer dans ce monde si particulier, sans y laisser toutes ses plumes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici mes 10 règles d’or pour investir en Bourse lorsqu’on est débutant.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;1-comprenez-le-mécanisme-d-une-action-a-name-point1-a&#34;&gt;1. Comprenez le mécanisme d’une action &lt;a name=&#34;point1&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Une action représente une fraction du capital social, c’est à dire les biens et l’argent, d’une entreprise. Lorsque vous êtes actionnaire, vous êtes en quelque sorte “co-propriétaire” de l’entreprise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cours d’une action est affecté par deux principaux facteurs :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le facteur économique: si la santé de l’entreprise est bonne et qu’elle dégage des bénéfices, son cours de Bourse sera valorisé ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mais également le facteur psychologique : si les investisseurs ont confiance dans cette entreprise, son cours de Bourse sera également valorisé, parfois de manière excessive.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ce dernier point est absolument essentiel à comprendre, mais aussi le plus difficile à évaluer. En effet, votre objectif est d’acheter une action à la bonne valeur et surtout de ne pas la surpayer. Si vous achetez vos actions à un prix trop élevé vous serez systématiquement perdant sur le long terme, car le prix d’une action finit toujours par refléter la valeur intrinsèque de l’entreprise.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;2-n-investissez-que-l-argent-que-vous-êtes-prêt-à-perdre&#34;&gt;2. N’investissez que l’argent que vous êtes prêt à perdre&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cela peut paraître étrange, voire anxiogène d’écrire cela, mais les placements boursiers étant par nature risqués, vous n’êtes jamais à l’abri de tout perdre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il ne faut jamais mettre toutes ses économies en Bourse!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avant d’investir en Bourse, vous devez vous posez &lt;strong&gt;LA question suivante&lt;/strong&gt;:
Si vous perdez la somme placée en Bourse, au delà de votre déception, serez-vous en difficulté pour vivre ou payer le reste de vos charges?
Si c’est le cas, n’investissez pas en Bourse et attendez des jours meilleurs au niveau de vos finances personnelles.
Enfin, n’investissez pas toutes vos économies en Bourse et diversifiez vos placements en ayant notamment une épargne de sécurité sur des produits à capital garanti.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;3-n-investissez-que-dans-des-entreprises-que-vous-connaissez-et-dont-vous-comprenez-le-fonctionnement-a-name-point3-a&#34;&gt;3. N’investissez que dans des entreprises que vous connaissez et dont vous comprenez le fonctionnement &lt;a name=&#34;point3&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;On ne le répétera jamais assez, investir en Bourse est par nature risqué! Mais le risque est encore plus grand lorsque vous placez votre argent dans une entreprise dont vous n’avez jamais entendu parlé ou dans un domaine d’activité que vous ne connaissez pas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par exemple me concernant, j’ai toujours été passionné par les voitures grands publics, celles que je vois chaque jour en sortant dans la rue. J’achète régulièrement des revues automobiles pour rester informé sur les nouveaux modèles et les nouvelles technologies embarquées dans ces véhicules.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai donc appris très tôt les forces et les faiblesses de nos marques françaises et surtout, j’ai su que le marché automobile était un marché cyclique. C’est à dire que :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;d’une part, ce marché est très en phase avec l’état économique du pays. Si l’économie va bien, les gens ont confiance en l’avenir et sont plus enclins à renouveler leur véhicule.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d’autre part, ce marché est également lié au cycle de renouvellement du véhicule. C’est à dire que même si une crise économique est présente, quand la voiture est fichue, il faut bien la remplacer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si bien évidemment aucune loi n’existe dans le marché automobile, il a pu être observé qu’en moyenne un cycle dure entre 6 et 8 ans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, en observant le prix d’une action d’un groupe automobile sur une période de 10 ans, vous pouvez voir sans trop vous tromper, dans quelle cycle vous vous trouvez.
Pour ma part, j’ai eu la chance d’acheter l’action PSA en 2014 lorsque le cours était à environ 10€. Une analyse de graphique de cette action et les annonces du nouveau patron de l’époque Carlos Tavares me laissait espérer que le cours de l’action allait augmenter dans les prochaines années.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai revendu mes actions PSA en 2017 au prix de 20€ et même si aujourd’hui le cours a encore augmenté (il est au alentour de 22€ à la date de rédaction de l’article), j’estime avoir effectué un très bon investissement (100% en 3 ans c’est pas si mal !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investissez sur ce que vous connaissez et comprenez, c’est la règle d’or !&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;4-n-investissez-que-dans-un-nombre-limité-d-entreprises-5-à-10-pas-plus&#34;&gt;4. N’investissez que dans un nombre limité d’entreprises: 5 à 10 pas plus&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cette règle est une conséquence de celle évoquée à la &lt;a href=&#34;#point3&#34;&gt;règle 3&lt;/a&gt;.
Lorsque vous débutez en Bourse vous devez définir une stratégie viable d’investissement. Cette stratégie ne peut passer que par un suivi régulier de ou des entreprises que vous avez choisi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or en tant que débutant, il est tout simplement impossible de suivre correctement les dernières nouvelles ou les résultats de plus de 10 entreprises.
Si vous ne suivez pas cette règle vous risquez en définitive, d’investir dans une entreprise que vous connaissez mal et donc de faire une mauvaise évaluation des deux facteurs affectant le cours d’une action évoqués à la &lt;a href=&#34;#point1&#34;&gt;règle 1&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ne vous reste plus qu’à vous former et à vous informer !
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;5-evitez-les-produits-dérivés-ou-les-fonds-d-investissement&#34;&gt;5. Evitez les produits dérivés ou les fonds d’investissement&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cette règle est également une conséquence de la &lt;a href=&#34;#point3&#34;&gt;règle 3&lt;/a&gt;.
En tant que débutant, n’investissez pas sur des produits dérivés (&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire/#turbo&#34;&gt;turbo&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire/#warrant&#34;&gt;warrant&lt;/a&gt;, &amp;hellip;) ou sur des marchés que vous ne connaissez pas (marchés émergents, marchés internationaux, …). Ces produits/marchés sont extrêmement volatiles et peuvent vous faire perdre beaucoup d’argent en très peu de temps. Les mécanismes de ces produits/marchés étant complexes, ils faut les fuir quand on débute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Evitez également les organismes de placement collectifs, comme les fonds commun de placement ou les SICAV. En effet, dans la majorité des cas, vous ne savez pas précisément les entreprises ou les produits financiers composant le portefeuille de ces placements.
Cela revient donc à placer votre confiance dans une autre personne dont vous n’êtes jamais sûr qu’elle partage votre stratégie d’investissement. N’oubliez jamais qu’un établissement financier à ses propres objectifs calculés sur l’ensemble des portefeuilles qu’il détient.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma part, si je perds de l’argent en Bourse, je préfère que cela soit de ma faute, plutôt que celle d’un investisseur que je ne connais pas. Cela me permet de comprendre ce qui c’est passé et surtout d’apprendre de mes erreurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investissez sur ce que vous connaissez et comprenez, c’est la règle d’or !&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;6-comprenez-la-différence-entre-les-valeurs-cycliques-et-les-valeurs-défensives&#34;&gt;6. Comprenez la différence entre les valeurs cycliques et les valeurs défensives&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Cette différence est importante à connaître pour répertorier les entreprises dans lesquelles vous souhaitez investir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une valeur cyclique est une action de sociétés dont les résultats sont très sensibles aux fluctuations économiques. C&amp;rsquo;est le cas habituellement des entreprises opérant dans les secteurs de l&amp;rsquo;automobile, de l&amp;rsquo;immobilier, du gros équipement tant industriel que domestique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une valeur défensive est une action de sociétés dont l&amp;rsquo;activité et les bénéfices sont peu affectés par les fluctuations économiques, par exemple celles fournissant des services de base (eau, électricité), de l&amp;rsquo;alimentation courante et autres produits de base.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois cette différences bien comprise, vous pourrez aller plus loin en suivant les articles d’actualité économique et financière ainsi que les rapports annuels des entreprises.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;7-privilégiez-un-investissement-de-long-terme&#34;&gt;7. Privilégiez un investissement de long terme&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si vous commencez à suivre certaines actions, vous vous apercevrez que celles-ci sont très volatiles et réagissent à la moindre nouvelle économique (qu’elle soit bonne ou mauvaise). Mais elles réagiront également à la moindre nouvelle politique (par ex le Brexit, la crise des gilets jaunes…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qu’importe l’outil mathématique révolutionnaire qu’un courtier pourra vous fournir, &lt;strong&gt;prévoir les mouvements du marché sur le court terme est absolument impossible !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soyez patient et restez attentif aux fondamentaux de l’entreprise. Le prix finit toujours par refléter la valeur intrinsèque de l’entreprise &lt;strong&gt;et ne prenez jamais de décision en cas de forte hausse ou forte baisse. Gardez votre calme !&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;8-ne-regardez-pas-que-le-cours-de-bourse-scrutez-aussi-les-dividendes&#34;&gt;8. Ne regardez pas que le cours de Bourse, scrutez aussi les dividendes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le bénéfice d&amp;rsquo;un investissement en action peut provenir de deux formes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la plus-value qui représente la hausse de la valorisation de l&amp;rsquo;entreprise,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ou le &lt;strong&gt;dividende&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Le dividende représente le revenu (la part des bénéfices) versé par l&amp;rsquo;entreprise à ses actionnaires.
S’il est préférable de miser sur une entreprise dont on espère que le cours de l’action va continuellement augmenter, l’aspect dividende est également une donnée importante à prendre en compte.
En effet, certaines entreprises pourront avoir un cours de Bourse moyen, mais vous procurer des dividendes réguliers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les dividendes permettent à l’investisseur de toucher chaque année une somme d’argent qu’il peut ré-investir en Bourse ou placer dans un autre produit financier de son choix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gagner de l’argent avec la Bourse ne résulte donc pas uniquement d’une plus-value réalisée sur la vente d’une action, mais dépend également des dividendes versés par une entreprise.&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;9-pour-faire-des-réelles-économies-en-bourse-utiliser-un-courtier-en-ligne-spécialisé-dans-ce-type-de-placement&#34;&gt;9. Pour faire des réelles économies en Bourse, utiliser un courtier en ligne spécialisé dans ce type de placement&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Si les banques en ligne les plus connues sont particulièrement compétitive en matière de prix pour les services bancaires classiques (carte bancaire gratuite, découvert autorisé plus conséquent, agios moins élevés…), pour la Bourse elles n’offrent en général pas les meilleurs services.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Privilégiez les courtiers en ligne spécialisés dans ce domaine. Vous ne payez aucun frais de tenu de compte et les frais de courtage sont particulièrement réduit (frais prélevés par les intermédiaires en Bourse lors de l&amp;rsquo;achat ou de la vente de titres boursiers).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le calcul de la rentabilité ces frais ne sont pas à négliger (toute comme la taxe sur les transactions financières), car ils augmentent mécaniquement le coût d’une action que vous souhaitez acquérir ou vendre. Dans ce dernier cas, la plus-value éventuellement acquise peut être fortement réduite en cas de frais conséquents.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table class=&#34;hoverTable&#34;&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; &lt;img src=&#34;/img/Investastuces-lightbulb-plural.png&#34; align=&#34;center&#34; style=&#34;width:100px;&#34; hspace=&#34;10&#34;/&gt;
&lt;td&gt;  &lt;b&gt;Astuce n°1&lt;/b&gt;:
Si vous envisagez d’investir en Bourse dans un avenir plus ou moins proche, ouvrez dès à présent un PEA et un PEA-PME sans y mettre un centime, juste pour prendre date.
En effet, seuls ces deux placements permettent une défiscalisation des plus-values si les fonds sont conservé sur les plans pendant 5 ans. Les dividendes versés sont également exonérés d’impôts. Néanmoins, tout retrait d’argent durant une période de 8 ans à compter de la création du PEA ou du PEA-PME entraîne la clôture du compte. Passé ce délai, il est possible de retirer sans clôturer le compte, mais plus aucun versement n’est possible.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;b&gt;Astuce n°2&lt;/b&gt;:
Si vous disposez déjà d’un PEA ou d’un compte-titres dans une autre banque, n’hésitez pas à le faire transférer chez le courtier en ligne de votre choix. En effet, il est fréquent que les frais de transfert soient couverts par les offres de bienvenue de ces courtiers. 
Concernant le PEA et en fonction du courtier choisi, vous pourrez éventuellement conserver l’ancienneté de votre plan.
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;10-en-bourse-comme-pour-tout-investissement-la-rentabilité-miracle-n-existe-pas&#34;&gt;10. En Bourse comme pour tout investissement, la rentabilité miracle n’existe pas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Sur le long terme le cours d’une action reflète la santé réelle d’une entreprise et malgré toutes ses qualités intrinsèques, elle ne peut pas avoir un taux de croissance à 2 chiffres pour l’éternité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A choisir sur le long terme, privilégiez une entreprise disposant d’un taux de croissance faible mais régulier (et qui délivre des dividendes), plutôt que celle dotée d’un potentiel de forte croissance mais le plus souvent associé à une forte volatilité.
Votre pression artérielle vous remerciera !!
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-retenir&#34;&gt;A retenir&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A l’heure où les placements sécurisés comme le livret A ou le PEL font perdre de l’argent aux épargnants à cause de taux d&amp;rsquo;intérêt plus faibles que l’inflation, placer son argent en Bourse peut s’avérer judicieux. Il est néanmoins nécessaire d’appliquer les deux principales règles de prudence à savoir :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Investir en Bourse est risqué: il ne faut donc jamais y placer toutes ces économies;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Investir en Bourse peut s’avérer complexe: il faut donc miser sur des entreprises que vous connaissez et que vous comprenez.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfin dernier conseil avant de franchir le pas: vous devez comprendre le jargon des ordres de Bourse avant d’acheter votre première action.&lt;/strong&gt; En effet, il est important de comprendre les différents types d’ordres disponibles afin d’éviter des erreurs coûteuses en termes de frais de transaction. Je vous propose donc un petit article avec des exemples explicatifs ici.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mentions legales</title>
      <link>/misc/mentions-legales/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/misc/mentions-legales/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Directeur de la Publication&lt;/strong&gt; : Gr&amp;eacute;goire Branger&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Email&lt;/strong&gt; : contact@investastuces.com&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Raison Sociale de l&amp;rsquo;H&amp;eacute;bergeur&lt;/strong&gt; : Ce site internet est h&amp;eacute;berg&amp;eacute; par la soci&amp;eacute;t&amp;eacute; &lt;a href=&#34;https://www.github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Pour contacter cet h&amp;eacute;bergeur :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Adresse &amp;eacute;lectronique : &lt;a href=&#34;https://enterprise.github.com/contact&#34;&gt;https://enterprise.github.com/contact&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adresse postale :
88 Colin P. Kelly Jr Street, San Francisco, CA 94107 United States&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;propri-eacute-t-eacute-intellectuelle&#34;&gt;Propri&amp;eacute;t&amp;eacute; intellectuelle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La structure g&amp;eacute;n&amp;eacute;rale ainsi que les logiciels, textes, images anim&amp;eacute;es ou non, son savoir-faire et tous les autres &amp;eacute;l&amp;eacute;ments composant le site sont la propri&amp;eacute;t&amp;eacute; exclusive de &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les logos et marques des soci&amp;eacute;t&amp;eacute;s cit&amp;eacute;es sur le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; sont la propri&amp;eacute;t&amp;eacute; exclusive de leurs auteurs respectifs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toute reproduction, distribution, modification, adaptation, retransmission ou publication, m&amp;ecirc;me partielle, de ces diff&amp;eacute;rents &amp;eacute;l&amp;eacute;ments est strictement interdite sans l&amp;rsquo;accord expr&amp;egrave;s par &amp;eacute;crit et pr&amp;eacute;alable de leurs titulaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette repr&amp;eacute;sentation ou reproduction, par quelque proc&amp;eacute;d&amp;eacute; que ce soit, constitue une contrefa&amp;ccedil;on sanctionn&amp;eacute;e par les articles L.335-2 et suivants du Code de la propri&amp;eacute;t&amp;eacute; intellectuelle. Le non-respect de cette interdiction constitue une contrefa&amp;ccedil;on pouvant engager la responsabilit&amp;eacute; civile et p&amp;eacute;nale du contrefacteur. En outre, les propri&amp;eacute;taires des contenus copi&amp;eacute;s pourraient intenter une action en justice &amp;agrave; votre encontre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Est n&amp;eacute;anmoins autoris&amp;eacute; les copies sur papier des pages du site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; pour une utilisation strictement priv&amp;eacute;e et non commerciale, ainsi que la mise en place des liens hypertextes &amp;agrave; partir d&amp;rsquo;un autre site internet vers les pages du site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; accompagn&amp;eacute;es d&amp;rsquo;un court descriptif.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;avertissement-g-eacute-n-eacute-ral&#34;&gt;Avertissement g&amp;eacute;n&amp;eacute;ral&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les informations fournies sur le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt;, y compris l&amp;rsquo;interpr&amp;eacute;tation de la r&amp;eacute;glementation et des usages, ne le sont qu&amp;rsquo;&amp;agrave; titre purement informatif et sont susceptibles de changer ou d&amp;rsquo;&amp;eacute;voluer sans pr&amp;eacute;avis. Pour un conseil personnalis&amp;eacute; ou la recherche d&amp;rsquo;un texte l&amp;eacute;gislatif, r&amp;eacute;glementaire ou contractuelle, l&amp;rsquo;internaute se reportera aux informations officielles des banques, des &amp;eacute;tablissements financiers ou des services services public concern&amp;eacute;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La responsabilit&amp;eacute; des auteurs du pr&amp;eacute;sent site internet ne pourrait &amp;ecirc;tre retenue en cas de mauvaise d&amp;eacute;cision financi&amp;egrave;re r&amp;eacute;sultant des informations publi&amp;eacute;es en ligne. De m&amp;ecirc;me, la responsabilit&amp;eacute; du pr&amp;eacute;sent site internet ne pourra pas &amp;ecirc;tre recherch&amp;eacute;e en cas d&amp;rsquo;erreur r&amp;eacute;sultant d&amp;rsquo;un outil mis &amp;agrave; la disposition des internautes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les informations disponibles sur le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; qui proviennent de sources ext&amp;eacute;rieures ne saurait garantir qu&amp;rsquo;elles sont exemptes d&amp;rsquo;erreurs, ni garantir leur compl&amp;eacute;tude, leur actualit&amp;eacute;, leur exhaustivit&amp;eacute; ou autre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; ne peut &amp;ecirc;tre tenue pour responsable de tout dommage, de quelque nature que ce soit, r&amp;eacute;sultant du contenu de ces sites ou sources externes, et notamment des informations, produits ou services qu&amp;rsquo;ils proposent, ou de tout usage qui peut &amp;ecirc;tre fait de ces &amp;eacute;l&amp;eacute;ments. Les risques li&amp;eacute;s &amp;agrave; cette utilisation incombent pleinement &amp;agrave; l&amp;rsquo;internaute, qui doit se conformer &amp;agrave; leurs conditions d&amp;rsquo;utilisation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les propri&amp;eacute;taires des sites marchands, de service, des sites personnels, des sites informatiques (etc.) consult&amp;eacute;s &amp;agrave; partir du site &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; sont seuls responsables du respect par eux de l&amp;rsquo;ensemble des r&amp;eacute;glementations s&amp;rsquo;appliquant dans le cadre des prestations offertes aux clients finaux, et notamment, des lois et r&amp;egrave;glements relatifs &amp;agrave; :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La vente &amp;agrave; distance ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La protection du consommateur ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La publicit&amp;eacute; mensong&amp;egrave;re ou trompeuse ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les prix ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La conformit&amp;eacute; des produits ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toutes les marques cit&amp;eacute;es sont d&amp;eacute;pos&amp;eacute;es par leurs propri&amp;eacute;taires respectifs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;utilisation-de-cookies&#34;&gt;Utilisation de cookies&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; peut-&amp;ecirc;tre amen&amp;eacute; &amp;agrave; vous demander l&amp;rsquo;acceptation des cookies pour des besoins de statistiques et d&amp;rsquo;affichage. Un cookie est une information d&amp;eacute;pos&amp;eacute;e sur votre disque dur par le serveur du site que vous visitez. Il contient plusieurs donn&amp;eacute;es qui sont stock&amp;eacute;es sur votre ordinateur dans un simple fichier texte auquel un serveur acc&amp;egrave;de pour lire et enregistrer des informations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez la possibilit&amp;eacute; de supprimer les cookies install&amp;eacute;s lors de votre visite sur le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt;, &amp;agrave; l&amp;rsquo;aide de la barre d&amp;rsquo;outils de votre navigateur. La suppression des cookies devra intervenir une fois votre navigation sur le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; termin&amp;eacute;e.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certaines parties de ce site ne peuvent &amp;ecirc;tre fonctionnelles sans l&amp;rsquo;acceptation de cookies.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cr-eacute-dits-et-copyright-photos&#34;&gt;Cr&amp;eacute;dits et copyright photos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les cr&amp;eacute;dits et copyright des visuels et des photos pr&amp;eacute;sents sur le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; sont signal&amp;eacute;s dans les articles lorsqu&amp;rsquo;elles proviennent d&amp;rsquo;un professionnel avec son accord, &amp;agrave; d&amp;eacute;faut celles-ci:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;proviennent de l&amp;rsquo;un des sites de photos libres de droit en cr&amp;eacute;ative commons suivant :

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://unsplash.com/&#34;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://pixabay.com/&#34;&gt;Pixabay&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sont la propri&amp;eacute;t&amp;eacute;s du site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;proviennent de partenaires avec leur validation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;donn-eacute-es-personnelles&#34;&gt;Donn&amp;eacute;es personnelles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;De mani&amp;egrave;re g&amp;eacute;n&amp;eacute;rale, vous n&amp;rsquo;&amp;ecirc;tes pas tenu de communiquer vos donn&amp;eacute;es personnelles lorsque vous visitez le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt;.
Cependant, ce principe comporte certaines exceptions. En effet, pour certains services propos&amp;eacute;s par notre site, vous pouvez &amp;ecirc;tre amen&amp;eacute;s &amp;agrave; nous communiquer certaines donn&amp;eacute;es telles que : votre nom et votre adresse &amp;eacute;lectronique. Tel est le cas lorsque vous remplissez le formulaire qui vous est propos&amp;eacute; en ligne, dans la rubrique &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/contact&#34;&gt;Contact&lt;/a&gt;. Dans tous les cas, vous pouvez refuser de fournir vos donn&amp;eacute;es personnelles. Dans ce cas, vous ne pourrez pas utiliser les services du pr&amp;eacute;sent site, notamment celui de poster des commentaires, ou de recevoir les lettres d&amp;rsquo;information.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, le site internet &lt;a href=&#34;https://www.investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; peut collecter de mani&amp;egrave;re automatique certaines informations vous concernant lors d&amp;rsquo;une simple navigation sur le pr&amp;eacute;sent site, notamment : des informations concernant l&amp;rsquo;utilisation de notre site, comme les zones que vous visitez et les services auxquels vous acc&amp;eacute;dez, votre adresse IP, le type de votre navigateur, vos temps d&amp;rsquo;acc&amp;egrave;s.
De telles informations sont utilis&amp;eacute;es exclusivement &amp;agrave; des fins de statistiques internes, de mani&amp;egrave;re &amp;agrave; am&amp;eacute;liorer la qualit&amp;eacute; des services propos&amp;eacute;s par le pr&amp;eacute;sent site internet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos de nous / About us</title>
      <link>/a-propos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/a-propos/</guid>
      <description>

&lt;p style=&#34;text-align: center;&#34; markdown = &#34;1&#34;&gt; 
&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:25px;&#34;/&gt; &amp;nbsp; &lt;a href=&#34;#French&#34;&gt;Version fran&amp;ccedil;aise&lt;/a&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; 
&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:25px;&#34;/&gt; &amp;nbsp; &lt;a href=&#34;#English&#34;&gt;English version&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-name-french-a&#34;&gt;&lt;a name=&#34;French&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:25px;&#34;/&gt; &amp;nbsp;
Je m&amp;rsquo;appelle &lt;b&gt;Greg&lt;/b&gt;, j&amp;rsquo;ai 38 ans et je vis actuellement &amp;agrave; &lt;a href=&#34;https://www.visitmilwaukee.org/&#34;&gt;Milwaukee&lt;/a&gt; dans le Wisconsin aux Etats-Unis avec &lt;b&gt;Andrea&lt;/b&gt; (mon &amp;eacute;pouse) et ma fille. Avant de partir je travaillais en tant que juriste dans la fonction publique dans un poste &amp;agrave; responsabilit&amp;eacute;s passionnant, mais tr&amp;egrave;s exigeant.
Quant &amp;agrave; Andrea, elle a 36 ans, elle est de nationalit&amp;eacute; am&amp;eacute;ricaine et travaille dans le monde de la recherche dans un grand organisme fran&amp;ccedil;ais. Andrea (ma fille est encore trop petite pour me faire des reproches&amp;hellip;) qui en avait marre de me voir 10 min en soir&amp;eacute;e et dans un &amp;eacute;tat de stress permanent, m&amp;rsquo;a dit un jour &amp;ldquo;et si nous partions aux USA&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sachant que mon anglais &amp;eacute;tait vraiment tr&amp;egrave;s pourri (il l&amp;rsquo;est toujours, mais un tout petit moins!!), je me suis dit que finalement cela ne serait pas une si mauvaise id&amp;eacute;e de partir. Pour vous dire la v&amp;eacute;rit&amp;eacute;, le perfectionnement de mon anglais n&amp;rsquo;a pas &amp;eacute;t&amp;eacute; la raison principale de notre d&amp;eacute;part. En effet, dans le cadre de son travail de recherche, Andrea a eu une superbe opportunit&amp;eacute; pour partir. Nous avons donc saut&amp;eacute; sur l&amp;rsquo;occasion et nous ne regrettons rien, m&amp;ecirc;me si la vie d&amp;rsquo;expat comporte son lot de difficult&amp;eacute;s.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;alors-pourquoi-le-site-internet-invest-astuces&#34;&gt;Alors pourquoi le site internet Invest Astuces ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;En arrivant aux USA j&amp;rsquo;ai rapidement compris que mes comp&amp;eacute;tentes en droit fran&amp;ccedil;ais allaient &amp;ecirc;tre d&amp;rsquo;une parfaite inutilit&amp;eacute; aux USA. J&amp;rsquo;ai donc commenc&amp;eacute; &amp;agrave; travailler comme cariste et manutentionnaire dans des grands groupes de transport. M&amp;ecirc;mes si ces emplois &amp;agrave; mi-temps et tr&amp;egrave;s irr&amp;eacute;guliers me permettaient de rencontrer des gens extraordinaires, ils me laissaient &amp;eacute;galement beaucoup de temps libre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me suis donc pos&amp;eacute; la question de savoir ce que je pouvais faire avec ce nouvel emploi du temps plus ouvert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or, il y a environ une dizaine d&amp;rsquo;ann&amp;eacute;es, j&amp;rsquo;ai commenc&amp;eacute; &amp;agrave; m&amp;rsquo;int&amp;eacute;resser aux divers investissements qui pouvaient exister. Depuis lors, j&amp;rsquo;ach&amp;egrave;te des revues, des livres, je fouille sur internet &amp;agrave; droite et &amp;agrave; gauche, bref je suis devenu un passionn&amp;eacute;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec mon &amp;eacute;pouse nous avons r&amp;eacute;alis&amp;eacute; notre premier investissement immobilier en 2011 (un T3 &amp;agrave; Rennes en loi Scellier), puis un second en 2014 (un petit studio dans l&amp;rsquo;ancien toujours &amp;agrave; Rennes).
En parall&amp;egrave;le, les placements classiques bancaires et autres assurances-vie ne rapportant pratiquement plus rien, j&amp;rsquo;ai commenc&amp;eacute; &amp;agrave; m&amp;rsquo;int&amp;eacute;resser &amp;agrave; la bourse. Ayant r&amp;eacute;cup&amp;eacute;rer des conseils &amp;agrave; droite &amp;agrave; gauche, j&amp;rsquo;ai d&amp;eacute;cid&amp;eacute; de me lancer dans ce monde compliqu&amp;eacute; mais passionnant en 2014.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;quel-a-eacute-t-eacute-notre-constat&#34;&gt;Quel a &amp;eacute;t&amp;eacute; notre constat :&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Lors de ces diff&amp;eacute;rentes &amp;eacute;tapes de notre vie financi&amp;egrave;re nous avons remarqu&amp;eacute; une chose, rien de remplace l&amp;rsquo;exp&amp;eacute;rience.
J&amp;rsquo;ai eu beau lire un nombre incalculable d&amp;rsquo;articles sur l&amp;rsquo;investissement immobilier ou boursier, les erreurs &amp;agrave; ne pas commettre, les 10 choses &amp;agrave; savoir, tous les conseils &amp;agrave; conna&amp;icirc;tre&amp;hellip; nous avons pourtant fait des d&amp;eacute;couvertes &amp;eacute;tonnantes, commis des erreurs qui ont co&amp;ucirc;t&amp;eacute; cher (parfois beaucoup, notamment lors d&amp;rsquo;une ren&amp;eacute;gociation de cr&amp;eacute;dit&amp;hellip; voir mon article sur le sujet), ou mal compris des explications qui nous avaient &amp;eacute;t&amp;eacute; donn&amp;eacute;es.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andrea m&amp;rsquo;a donc pouss&amp;eacute; &amp;agrave; partager mes connaissances acquises au cours de ces ann&amp;eacute;es. Cela s&amp;rsquo;est av&amp;eacute;r&amp;eacute; d&amp;rsquo;autant plus simple que c&amp;rsquo;est elle qui d&amp;rsquo;une part, se charge de tout l&amp;rsquo;aspect technique du site (la cr&amp;eacute;ation du site, les simulateurs, le logo&amp;hellip; Bon, vous l&amp;rsquo;avez compris &lt;a href=&#34;https://investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; c&amp;rsquo;est &amp;agrave; elle!!!) et d&amp;rsquo;autre part, traduit certains articles en anglais.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;invest-astuces-a-pour-objectifs&#34;&gt;Invest Astuces a pour objectifs :&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;de vous faire profiter de mon exp&amp;eacute;rience et de celle des autres afin de partager des astuces et d&amp;rsquo;&amp;eacute;viter de commettre des erreurs du pass&amp;eacute; pour vous permettre de faire des choix plus habiles dans vos futurs investissements ;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;de vous proposer un &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog&#34;&gt;contenu&lt;/a&gt; le plus claire et le plus pr&amp;eacute;cis possible en faisant notamment r&amp;eacute;f&amp;eacute;rence &amp;agrave; la r&amp;eacute;glementation en vigueur ;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;de vous clarifier les &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire&#34;&gt;termes barbares&lt;/a&gt; qui peuplent le monde de l&amp;rsquo;investissement. En effet, la premi&amp;egrave;re astuce &amp;agrave; conna&amp;icirc;tre lorsqu&amp;rsquo;on veut investir est de comprendre les cons&amp;eacute;quences des choix propos&amp;eacute;s par  un banquier, un agent immobilier, ou un courtier. Cela vous &amp;eacute;vitera de perdre inutilement de l&amp;rsquo;argent par manque de connaissance ou de compr&amp;eacute;hension ;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;de permettre &amp;agrave; des expatri&amp;eacute;s anglophones en France d&amp;rsquo;avoir acc&amp;egrave;s &amp;agrave; ces connaissances, par une traduction en anglais de certains des articles propos&amp;eacute;s, mais &amp;eacute;galement de vous faire partager mes d&amp;eacute;couvertes sur le monde des finances personnelles aux USA, avec notamment une explication des concepts parfois bien diff&amp;eacute;rents de ceux existant en France (l&amp;rsquo;&lt;i&gt;equity&lt;/i&gt;, le &lt;i&gt;credit score&lt;/i&gt;&amp;hellip;) ;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;et enfin gr&amp;acirc;ce aux &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;simulateurs&lt;/a&gt;, de faire de ce site une bo&amp;icirc;te &amp;agrave; outils vous permettant de faire des choix plus &amp;eacute;clair&amp;eacute;s dans vos futurs investissements et de d&amp;eacute;terminer la solution la mieux adapt&amp;eacute;e &amp;agrave; vos besoins et &amp;agrave; votre capacit&amp;eacute; d&amp;rsquo;emprunt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;que-trouve-t-on-sur-invest-astuces&#34;&gt;Que trouve-t-on sur Invest Astuces ?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Le site est d&amp;eacute;coup&amp;eacute; en diff&amp;eacute;rentes rubriques :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;: cette rubrique regroupe tous les articles r&amp;eacute;dig&amp;eacute;s sur le site et est divis&amp;eacute;e en plusieurs cat&amp;eacute;gories (bourse, immobilier&amp;hellip;). Vous disposez &amp;eacute;galement d&amp;rsquo;un moteur de recherche et d&amp;rsquo;une liste de tags pour vous permettre de trouver plus facilement un article.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;Simulateurs&lt;/a&gt; : les outils propos&amp;eacute;s dans cette rubrique vous permettent ex&amp;eacute;cuter diff&amp;eacute;rents calculs financiers (calcul des mensualit&amp;eacute;s d&amp;rsquo;un cr&amp;eacute;dit, TAEG, TAEA, rendement locatif, capacit&amp;eacute; d&amp;rsquo;emprunt&amp;hellip;). A la diff&amp;eacute;rence des simulateurs propos&amp;eacute;s sur d&amp;rsquo;autres sites, vous pouvez exporter les r&amp;eacute;sultats obtenus en format Excel afin d&amp;rsquo;int&amp;eacute;grer vos r&amp;eacute;sultats dans vos propres simulations ou tableurs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire&#34;&gt;Glossaire&lt;/a&gt; : cette rubrique a vocation &amp;agrave; contenir les termes techniques et financiers abord&amp;eacute;s dans les articles.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nous esp&amp;eacute;rons que les astuces et les outils pr&amp;eacute;sents sur ce site vous permettront de faire des investissements plus habiles que ceux que nous avons pu faire et n&amp;rsquo;h&amp;eacute;sitez pas &amp;agrave; partager vos exp&amp;eacute;riences.
Rendez-vous &amp;eacute;galement sur les pages &lt;a href=&#34;http://twitter.com/investastuces&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;http://tfacebook.com/investastuces&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;Invest Astuces.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne lecture et bonne simulation !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;a-name-english-a&#34;&gt;&lt;a name=&#34;English&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:25px;&#34;/&gt; &amp;nbsp;
My name is Greg, I&amp;rsquo;m 38 years old and I live in &lt;a href=&#34;https://www.visitmilwaukee.org/&#34;&gt;Milwaukee&lt;/a&gt;, Wisconsin, in the USA with my wife Andrea and my daughter. Before leaving France, I worked as a public service lawyer in a challenging but very demanding position.
As for Andrea, she is 36 years old and an American citizen, and she is a researcher in a large French research institution.  After months and months of seeing me in a permanent state of stress every day, Andrea had a thought: &amp;ldquo;what if we move to the USA for awhile?&amp;rdquo;. Knowing that my English could use some improvement (it still does, but less so now!), I eventually came around to the idea of leaving.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To tell you the truth, perfecting my English was not the main reason for our departure &amp;ndash; in fact, as part of her research work Andrea had a great opportunity to leave. So we jumped at the opportunity and we do not regret anything, even if the expat life sometimes has its share of difficulties.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;so-why-the-invest-astuces-blog&#34;&gt;So why the Invest Astuces blog?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;When I arrived in the USA, I quickly realized that my skills in French law would be of utter uselessness in the USA. So I started to work as a truck driver and loader in large transportation companies. Even though these part-time and very irregular jobs allowed me to meet extraordinary people, they also left me plenty of free time. So I wondered what I could do with this new, more open schedule&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;About ten years ago, I began to take an interest in the various investments that exist, and I started buying magazines and books, and looking up investment tips (&lt;i&gt;astuces&lt;/i&gt;, in French) online &amp;ndash; in short, understanding financial investments became a real passion for me. My wife and I made our first investment in real estate in 2011 (a new two-bedroom, or T2, apartment in Rennes using the French Scellier tax law), then a second in 2014 (an older studio apartment in Rennes). At the same time, as traditional banking and other life insurance investments were yielding us almost nothing, I started to get interested in the stock market. Having gotten various pieces of advice on stock investments, I decided to get into this complicated but exciting world in 2014.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;what-we-observed&#34;&gt;What we observed :&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;During these different stages of our financial life we noticed one thing: nothing replaces experience. I have read a lot of articles on real estate and stock investments, mistakes not to make, the 10 things to know, all the tips to know &amp;hellip; yet we made many surprising discoveries and mistakes over the years which have cost us (sometimes a lot, especially during a loan renegotiation&amp;hellip; see my article on the subject), or misunderstood explanations that had been given to us.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andrea encouraged me to share my knowledge gained during these years. This turned out to be all the more simple since it is she who, on the one hand, takes care of all the technical aspects of the site (the creation of the site, the simulators, the logo&amp;hellip; by now you&amp;rsquo;ve understood that &lt;a href=&#34;https://investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; is hers too!) and secondly, translated some articles into English.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;invest-astuces-has-the-following-objectives&#34;&gt;Invest Astuces has the following objectives:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;to share my experience and that of others to give you tips and advice to avoid making past mistakes, so that you can make better choices in your future investments;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;to offer you the clearest and most precise &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog&#34;&gt;content&lt;/a&gt; possible, in particular by referring to the current regulations and laws;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;to clarify the sometimes &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire&#34;&gt;tricky terms&lt;/a&gt; that populate the world of investment. Indeed, the first tip to know when you want to invest is to understand the consequences of the choices proposed by a banker, real estate agent, or broker. This will save you unnecessary costs arising from a simple lack of knowledge or understanding;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;to allow English-speaking expatriates in France to have access to this knowledge, by translating some of the articles offered in English, but also to share with you my discoveries on the world of personal finances in the US, including an explanation of concepts sometimes very different from those existing in France (equity, credit score &amp;hellip;);&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;and finally thanks to the &lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;simulators&lt;/a&gt;, to make this site a toolbox allowing you to make more informed choices in your future investments and determine the best solution for your needs and borrowing capacity.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;what-s-on-invest-astuces&#34;&gt;What&amp;rsquo;s on Invest Astuces?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;The site is divided into different sections:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/blog&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;: this section includes all articles written on the site and is divided into several categories (stock exchange, real estate &amp;hellip;). You also have a search engine and a list of tags to make it easier for you to find an article.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/simulateurs&#34;&gt;Simulators&lt;/a&gt;: the tools proposed in this section allow you to perform various financial calculations (calculation of the monthly payments of a credit, APR, TAEA, rental yield, borrowing capacity &amp;hellip;). Unlike simulators offered on other sites, you can export the results obtained in Excel format to integrate your results into your own simulations or spreadsheets.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://investastuces.com/glossaire&#34;&gt;Glossary&lt;/a&gt;: this section aims to contain the technical and financial terms covered in the articles.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;We hope that the tips and tools on this site will allow you to make more clever investments &amp;ndash; feel free to share your experiences, and visit the Invest Astuces &lt;a href=&#34;http://twitter.com/investastuces&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;http://tfacebook.com/investastuces&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; pages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enjoy!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:18px;&#34;/&gt; &amp;nbsp;
Vous avez une id&amp;eacute;e d&amp;rsquo;article ou une suggestion &amp;agrave; faire pour le site &lt;a href=&#34;https://investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; ?
Vous avez constat&amp;eacute; qu&amp;rsquo;une erreur ou une omission s&amp;rsquo;est gliss&amp;eacute;e dans l&amp;rsquo;une des pages ?
Vous souhaitez obtenir un renseignement ?&lt;br /&gt;
Alors n&amp;rsquo;h&amp;eacute;sitez pas &amp;agrave; nous laisser un commentaire sur le blog ou &amp;agrave; nous contacter &amp;agrave; &lt;a href=&#34;mailto:contact@investastuces.com&#34;&gt;contact@investastuces.com&lt;/a&gt;, sur nos comptes &lt;a href=&#34;http://facebook.com/investastuces&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;http://twitter.com/investastuces&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, ou avec le formulaire de contact ci dessous.&lt;br /&gt;
Nous vous r&amp;eacute;pondrons le plus rapidement possible avec grand plaisir!&lt;br /&gt;
A bient&amp;ocirc;t,&lt;br /&gt;
Greg et Andrea&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:18px;&#34;/&gt; &amp;nbsp;
Do you have an idea for an article or a suggestion for the &lt;a href=&#34;https://investastuces.com&#34;&gt;Invest Astuces&lt;/a&gt; website?
Did you notice an error or omission that has inadvertently crept into one of our posts?
Are you looking for more information?&lt;br /&gt;
If so, do not hesitate to leave us a comment on our blog posts or contact us at &lt;a href=&#34;mailto:contact@investastuces.com&#34;&gt;contact@investastuces.com&lt;/a&gt;, on our &lt;a href=&#34;http://facebook.com/investastuces&#34;&gt;Facebook&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;http://twitter.com/investastuces&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt; accounts, or with the contact form below.&lt;br /&gt;
We look forward to hearing from you soon!&lt;br /&gt;
Greg and Andrea&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glossaire / Glossary</title>
      <link>/glossaire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/glossaire/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;a-a-middot-b-b-middot-c-c-middot-d-d-middot-e-e-middot-f-f-middot-g-g-middot-h-h-middot-i-i-middot-j-j-middot-k-k-middot-l-l-middot-m-m-middot-n-n-middot-o-o-middot-p-p-middot-q-q-middot-r-r-middot-s-s-middot-t-t-middot-u-u-middot-v-v-middot-w-w-middot-x-x-middot-y-y-middot-z-z&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#A&#34;&gt;A&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#B&#34;&gt;B&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#C&#34;&gt;C&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#D&#34;&gt;D&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#E&#34;&gt;E&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#F&#34;&gt;F&lt;/a&gt;  &amp;middot; &lt;a href=&#34;#G&#34;&gt;G&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#H&#34;&gt;H&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#I&#34;&gt;I&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#J&#34;&gt;J&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#K&#34;&gt;K&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#L&#34;&gt;L&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#M&#34;&gt;M&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#N&#34;&gt;N&lt;/a&gt;  &amp;middot; &lt;a href=&#34;#O&#34;&gt;O&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#P&#34;&gt;P&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#Q&#34;&gt;Q&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#R&#34;&gt;R&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#S&#34;&gt;S&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#T&#34;&gt;T&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#U&#34;&gt;U&lt;/a&gt;  &amp;middot; &lt;a href=&#34;#V&#34;&gt;V&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#W&#34;&gt;W&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#X&#34;&gt;X&lt;/a&gt; &amp;middot; &lt;a href=&#34;#Y&#34;&gt;Y&lt;/a&gt; &amp;middot;  &lt;a href=&#34;#Z&#34;&gt;Z&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&#34;a-a-name-a-a&#34;&gt;A &lt;a name=&#34;A&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abattement&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;abattement&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#deduction&#34;&gt;Deduction&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Déduction pratiquée réduisant l&amp;rsquo;assiette d&amp;rsquo;un impôt (pour l&amp;rsquo;impôt sur le revenu, déduction faite sur des revenus catégoriels ou sur le revenu global).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acompte&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;acompte&#34;&gt;&lt;/a&gt; (immobilier) (&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#advancepayment&#34;&gt;Advance payment&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Montant versé (environ 10 % du bien) par l&amp;rsquo;acquéreur lors de la signature de la promesse de vente et qui l&amp;rsquo;engage définitivement. Si la vente n&amp;rsquo;est pas menée à son terme ou si une condition suspensive est prévue, le vendeur peut récupérer cette somme.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acte de vente&lt;/strong&gt; (immobilier)&lt;br /&gt;
Contrat définitif par lequel l&amp;rsquo;acquéreur devient propriétaire du bien. Il est rédigé exclusivement par un notaire.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Advance payment&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;advancepayment&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#acompte&#34;&gt;Acompte&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
An advance payment, or simply an advance, is the part of a contractually due sum that is paid or received in advance for goods or services, while the balance included in the invoice will only follow the delivery. For real estate in France, it is the amount paid (approximately 10% of the good) by the purchaser when signing the promise to sell, and which commits him definitively. If the sale is not completed or if a condition precedent is provided, the seller can recover this amount.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amortissements réputés différés&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Amortissements comptables immédiatement non déductibles dans certaines opérations de type location meublée professionnelle. Ils s&amp;rsquo;accumulent d&amp;rsquo;année en année et deviennent fiscalement déductibles lorsque les revenus nets de l&amp;rsquo;opération deviennent positifs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apport personnel&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;apportpersonnel&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#downpayment&#34;&gt;Down payment&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Sommes d&amp;rsquo;origine personnelle que l&amp;rsquo;acquéreur consent à utiliser pour le financement de son acquisition. Certains emprunts sont considérés comme un apport personnel (prêt à taux zéro, prêt &lt;a href=&#34;#PEL&#34;&gt;PEL&lt;/a&gt;, &amp;hellip;).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APR (Annual percentage rate)&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;APR&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Annual percentage rate, or APR, is a way of measuring the full cost a lender charges per year for funds. Typically associated with mortgages, loans and credit cards, APR combines the total amount of interest payable and the cost of other fees and charges, averaged over the term of the loan and expressed as a percentage.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APRC (Annual Percentage Rate of Charge)&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;APRC&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#TAEG&#34;&gt;TAEG&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
APRC refers to a specific calculation of &lt;a href=&#34;#APR&#34;&gt;APR&lt;/a&gt; adopted by the European Union in  &lt;a href=&#34;https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/ALL/?uri=CELEX%3A32014L0017&#34;&gt;Directive 2014/17/UE&lt;/a&gt; in order to uniformly ensure its informational comparability of  throughout the EU, especially for real-estate loan or credit agreements for consumers.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrhes&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Somme versée par un acheteur à un vendeur pour garantir son engagement lors de la conclusion d&amp;rsquo;un contrat. Si l&amp;rsquo;acheteur renonce par la suite à son acquisition, il abandonne ses arrhes. Si c&amp;rsquo;est le vendeur, il est tenu de reverser à l&amp;rsquo;acheteur le double du montant des arrhes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assurance crédit&lt;/strong&gt; &lt;a name-&#34;assurancecredit&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Contrat (facultatif) souscrit afin de garantir au prêteur le remboursement du crédit en cas de chômage, de décès ou d&amp;rsquo;invalidité de l&amp;rsquo;emprunteur.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assurance emprunteur&lt;/strong&gt; &lt;a name-&#34;assuranceemprunteur&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Assurance temporaire, limitée à la durée du crédit, garantissant le remboursement de celui-ci en cas de décès. Le remboursement peut aussi être prévu en cas d&amp;rsquo;invalidité, d&amp;rsquo;incapacité, voire plus rarement de perte d&amp;rsquo;emploi.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avant-contrat&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Contrat qui fixe les conditions d&amp;rsquo;une vente. L&amp;rsquo;avant-contrat peut prendre la forme d&amp;rsquo;un compromis ou d&amp;rsquo;une promesse unilatérale de vente.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;b-a-name-b-a&#34;&gt;B &lt;a name=&#34;B&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bail commercial&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Contrat de location portant sur un local dans lequel est exercée une activité commerciale, industrielle ou artisanale. Le bailleur s’engage pour neuf ans au minimum, le locataire peut résilier tous les trois ans, sauf durée supérieure convenue entre les parties.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bail d’habitation&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Contrat de location portant sur un local à usage d’habitation ou à usage mixte (commercial et habitation). Le bailleur s’engage en principe pour au moins trois ans. Le locataire peut résilier à tout moment, à condition de respecter un préavis de trois mois, sauf exceptions.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bénéfices industriels et commerciaux (BIC)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Bénéfices réalisés par des personnes physiques, des entreprises individuelles ou des sociétés de personnes soumises à l’impôt sur le revenu à l’occasion d’une activité industrielle, commerciale ou artisanale, exercée de manière habituelle.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;c-a-name-c-a&#34;&gt;C &lt;a name=&#34;C&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CAC 40 (Cotation Assistée en Continu)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Indice calculé à partir d&amp;rsquo;un échantillon de 40 valeurs cotées sur la Bourse de Paris Euronext et choisies en fonction de critères multiples (capitalisation, liquidité et diversification sectorielle).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Caution&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Engagement par lequel un tiers accepte de garantir le paiement d&amp;rsquo;une dette d&amp;rsquo;une autre personne.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CEL (Compte Épargne Logement)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Il permet à un épargnant de se constituer un apport personnel, en vue d&amp;rsquo;une acquisition immobilière, tout en bénéficiant d&amp;rsquo;un prêt à taux avantageux. Après une durée minimale d&amp;rsquo;épargne de 18 mois, il est possible de bénéficier d&amp;rsquo;un prêt dont le montant dépendra des sommes épargnées. Toute personne peut détenir à la fois un compte épargne logement et un plan épargne logement (voir le &lt;a href=&#34;#PEL&#34;&gt;PEL&lt;/a&gt;). Les intérêts sont exonérés d&amp;rsquo;impôt sur le revenu mais pas des prélèvements sociaux. Le solde minimum est de 300 euros, le maximum est de 15 300 euros.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CSG&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
S&amp;rsquo;applique sur les revenus et les plus-values qui y sont assujettis, notamment 8,2 % sur les revenus du patrimoine et 7,5 % sur les revenus d&amp;rsquo;activité.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;d-a-name-d-a&#34;&gt;D &lt;a name=&#34;D&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deduction&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;deduction&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#abattement&#34;&gt;Abattement&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Any item or expenditure subtracted from gross income to reduce the amount of income subject to income tax. It is also referred to as an &amp;ldquo;allowable deduction.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dépôt de garantie&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Somme versée en garantie par un locataire, appelée aussi caution par abus de langage. Il doit être restitué dans les deux mois suivant la restitution des clés par le locataire.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Différé d&amp;rsquo;amortissement&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Possibilité de reporter le remboursement du capital d&amp;rsquo;un crédit et de ne payer que les intérêts du prêt durant une période définie.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dow Jones&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Indice de référence de la Bourse de New York. Il se décline en une multiplicité d&amp;rsquo;indices, le plus usité étant le « Dow Jones Industrial Average » (DJIA), composé des 30 premières valeurs industrielles de cette Bourse.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Down payment&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;downpayment&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#apportpersonnel&#34;&gt;Apport personnel&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
A down payment is a type of payment made in cash during the onset of the purchase of an expensive good or service. The payment typically represents only a percentage of the full purchase price; For example, many homebuyers pay down payments equal to 5 to 25% of the total value of the home, and a bank or other financial institution covers the remainder of the costs through a mortgage loan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;e-a-name-e-a&#34;&gt;E &lt;a name=&#34;E&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;f-a-name-f-a&#34;&gt;F &lt;a name=&#34;F&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Frais de dossier&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;fraisdedossier&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Frais d’étude et de mise en place d’un crédit immobilier.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;g-a-name-g-a&#34;&gt;G &lt;a name=&#34;G&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie biennale&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Responsabilité du constructeur et entrepreneur, pendant deux ans au minimum à compter de la réception de travaux, du bon fonctionnement des éléments d’équipement dissociables de l’ouvrage – du gros oeuvre – (portes intérieures, revêtements, canalisations, etc.), et dont les dommages ne le rendent pas impropre à sa destination (si c’est le cas, c’est la garantie décennale qui s’applique).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie de carence locative&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Garantie couvrant le délai d’entrée du premier locataire depuis la remise des clés. Elle prend la forme d’une indemnité en pourcentage du loyer brut et est souvent apportée par le constructeur.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie décennale&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Responsabilité du constructeur, pendant dix ans à compter de la réception des travaux, sur les malfaçons qui compromettent la solidité et l’étanchéité d’un édifice ou qui le rendent « impropre à sa destination », ou qui affectent un élément d’équipement indissociable de la construction (élément dont la dépose détériorerait l’ouvrage).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie de livraison&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Responsabilité du constructeur et entrepreneur concernant les risques d’inexécution ou de mauvaise exécution des travaux prévus au contrat, à prix et délais convenus. Ils sont tenus de souscrire une garantie de livraison (auprès d’un établissement de crédit ou d’une entreprise d’assurance). Une attestation doit pouvoir être remise avant travaux.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie de parfait achèvement&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Responsabilité du constructeur pendant un an, à compter de la réception de travaux, de réparer les dommages constatés lors de la réception du bien ou notifiés par écrit durant ce délai. Elle garantit à l’acheteur l’achèvement de la construction ou le remboursement des sommes avancées.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie des loyers impayés&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Garantit le remboursement des loyers dus par un locataire défaillant.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantie de vacance locative&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Garantie couvrant le délai entre deux locations. L’indemnité se calcule en pourcentage du loyer brut.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;h-a-name-h-a&#34;&gt;H &lt;a name=&#34;H&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hors d’air&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
État d’avancement de la construction constaté après la pose des menuiseries extérieures comme les portes et les fenêtres.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hors d’eau&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
État d’avancement de la construction constaté après la pose de la toiture.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hypothèque&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Garantie constituée sur un bien immeuble affecté au paiement d’une obligation (remboursement d’un prêt). Elle donne au créancier un droit de préférence lui permettant de se faire payer par préférence aux autres créanciers sur le prix de vente du bien et un droit de suite lui permettant d’en poursuivre la vente en quelque main que le bien se trouve.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;i-a-name-i-a&#34;&gt;I &lt;a name=&#34;I&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Immobilier locatif&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Investissement dont les principaux avantages sont la perception de revenus, la perspective de plus-values à long terme, la possibilité d’utiliser un crédit pour se constituer un patrimoine et le cas échéant pour bénéficier d’un régime fiscal favorable.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indexation du loyer&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Clause permettant l’augmentation du loyer chaque année à la date anniversaire du contrat. La révision du loyer se fait, pour les locations vides, sur la base de l’indice de référence des loyers (IRL) et, pour les locations meublées, sur la base de l’indice prévu au contrat (indice du coût de la construction, ou indice moyen du coût de la construction, ou indice de référence des loyers).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intérêts intercalaires&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Intérêts calculés entre le déblocage des fonds par le créancier et le début du remboursement effectif du prêt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;j-a-name-j-a&#34;&gt;J &lt;a name=&#34;J&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jurisprudence&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ensemble des décisions de justice rendues dans une matière du droit. Elles permettent de comprendre comment les lois sont interprétées par les tribunaux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;k-a-name-k-a&#34;&gt;K &lt;a name=&#34;K&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;l-a-name-l-a&#34;&gt;L &lt;a name=&#34;L&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LMP (Loueur en Meublé Professionnel)&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;LMP&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Statut reconnu aux contribuables, inscrits au registre du commerce, qui louent des appartements d’habitation meublés et qui réalisent un chiffre d’affaires minimum (revenus déclarés en bénéfices industriels et commerciaux). Ce statut comporte divers avantages fiscaux. À la différence du loueur en meublé non professionnel, les éventuels déficits sont imputables sur le revenu global et non pas uniquement sur les revenus de location meublée non professionnelle des années suivantes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Location meublée&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Location de logements avec la fourniture d’un mobilier suffisant à la vie quotidienne courante. À noter que la location meublée n’est pas réglementée (sauf réglementation minimum s’il s’agit de la résidence principale du locataire).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Location en meublé non professionnel&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Voir &lt;a href=&#34;#LMP&#34;&gt;LMP&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loi Carrez&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Réglementation obligeant le vendeur d’un logement dans une copropriété à mentionner dans une promesse de vente la surface exacte du bien à 5 % près. La surface prise en considération est la surface au sol après déduction des surfaces occupées par les murs, cloisons, marches et cage d’escaliers, gaines, embrasures de portes et de fenêtres. Il n’est pas tenu compte des planchers des parties des locaux d’une hauteur sous plafond inférieur à 1,80 m. Les caves, greniers, garages ou parkings n’entrent pas dans ce calcul.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;m-a-name-m-a&#34;&gt;M &lt;a name=&#34;M&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Micro-foncier&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Régime d’imposition simplifié des revenus fonciers. Ce régime est réservé aux contribuables dont le revenu brut foncier annuel n’excède pas 15 000 euros et qui ne donnent pas en location des biens bénéficiant de certains régimes spéciaux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;n-a-name-n-a&#34;&gt;N &lt;a name=&#34;N&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nue-propriété&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Elle est égale à la différence entre la &lt;a href=&#34;#pleinepropriete&#34;&gt;pleine propriété&lt;/a&gt; et l’&lt;a href=&#34;#usufruit&#34;&gt;usufruit&lt;/a&gt;. Le nu-propriétaire détient le principal ou le capital d’un bien sans en percevoir les fruits et sans avoir le droit de l’utiliser. Au terme de l’usufruit dans le cas d’un usufruit temporaire, ou à la mort de l’usufruitier dans le cas d’un usufruit viager, le nu-propriétaire acquiert la pleine propriété du bien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;o-a-name-o-a&#34;&gt;O &lt;a name=&#34;O&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Offre de prêt&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Document réglementé par le droit bancaire et qui précise les obligations du prêteur et de l’emprunteur (montant, taux, durée, assurance, modalités de remboursement, obligations et interdictions réciproques). Le respect du formalisme est impératif. Une fois les conditions acceptées, l’offre devient un contrat de prêt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OPCVM (Organisme de Placement Collectif en Valeurs Mobilières)&lt;/strong&gt;  &lt;a name=&#34;OPCVM&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Structures qui permettent la gestion collective de fonds. Les fonds qui sont à leur disposition sont investis dans des valeurs mobilières. Ces valeurs mobilières donnent le même droit que des actions à son possesseur, c’est à dire qu’ils donnent une part du capital de la société émettrice.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ordre de Bourse&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Les ordres de bourse sont des instructions communiquées par un investisseur ou par un intermédiaire financier (comme un courtier) qui, en fonction des informations reçues et de la situation du compte du client, procède à l’achat, ou à la vente d’un actif sur une place boursière. Un ordre de bourse doit comporter un certain nombre d&amp;rsquo;informations nécessaires et obligatoires à sa bonne exécution (le sens de l&amp;rsquo;opération, le nom de la valeur ou le code ISIN de la valeur, la quantité de titres&amp;hellip;).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;p-a-name-p-a&#34;&gt;P &lt;a name=&#34;P&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PEA (Plan d’Épargne en Actions)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Portefeuille de valeurs mobilières investi en actions françaises et européennes et permettant, dans la limite réglementaire, de bénéficier d’une exonération d’impôt sur le revenu sur l’ensemble des dividendes perçus et sur les plus-values réalisées, sous réserve de n’effectuer aucun retrait dans les 5 ans qui suivent l’ouverture du compte.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PEL (Plan épargne logement)&lt;/strong&gt;  &lt;a name=&#34;PEL&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Le plan d&amp;rsquo;épargne logement (PEL) est un produit financier d’épargne bloquée qui vous permet d&amp;rsquo;obtenir des intérêts et, sous conditions, un prêt immobilier et une prime d’État.     Avant 2018 les intérêts du PEL étaient exonérés d&amp;rsquo;impôt sur le revenu, mais soumis aux prélèvements sociaux. Depuis 2018 les intérêts des nouveaux PEL sont entièrement fiscalisés et ne vous permettent plus de bénéficier de la prime d’État.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pleine propriété&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;pleinepropriete&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Droit d’user et de disposer d’un bien d’une façon exclusive et absolue.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prélèvement libératoire&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Prélèvement forfaitaire qui libère définitivement de l’impôt sur le revenu les produits auxquels il s’applique. Selon la nature des produits concernés, le prélèvement est applicable soit d’office, soit sur option.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prêt amortissable&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Prêt dont les échéances sont constituées du remboursement du capital et du paiement des intérêts. Ainsi, à mesure que le remboursement du capital augmente, la part des intérêts diminue dans les échéances, qui restent constantes.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prêt in fine&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Prêt dont les échéances ne sont constituées que par le paiement des intérêts et dont le remboursement du capital intervient dans son intégralité à l’échéance. Ainsi, la part des intérêts payés est constante dans le temps. Les créanciers exigent, la plupart du temps, la constitution immédiate ou progressive d’une garantie à hauteur du prêt, par exemple un contrat d’assurance-vie ou un portefeuille de valeurs mobilières.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prêt-relais&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Prêt dont le remboursement du capital (voire plus rarement le paiement des intérêts) est différé, dans l’attente d’un apport personnel prévu qui permettra de le rembourser par anticipation. Il peut s’agir du produit de la vente d’un autre bien, d’un règlement de succession, d’une indemnisation suite à un sinistre, etc. Sa durée maximum dépasse rarement 24 mois.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Promoteur&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Personne physique ou morale qui construit ou fait construire des immeubles. Il assume l’intégralité du programme, des études préliminaires à la livraison.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;q-a-name-q-a&#34;&gt;Q &lt;a name=&#34;Q&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Quittance&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Justificatif adressé par un créancier, dans lequel il reconnaît avoir reçu des fonds de son débiteur (le plus souvent entre un propriétaire et un locataire ou un assureur et un assuré).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;r-a-name-r-a&#34;&gt;R &lt;a name=&#34;R&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Réduction d’impôt&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Diminution du montant de l’impôt sur le revenu accordée pour certains investissements, dons ou pour des personnes à charge (les enfants mineurs notamment).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Règlement de copropriété&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Contrat particulier qui s’impose aux copropriétaires. Il est obligatoire et doit déterminer au minimum la destination (l’usage) de l’immeuble (habitation, commerciale ou les deux), les parties communes et privatives, les règles relatives à l’administration des parties communes et l’état de répartition des charges. S’il n’existe pas, ce sont des dispositions de la &lt;a href=&#34;https://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=LEGITEXT000006068256&#34;&gt;loi du 10 juillet 1965&lt;/a&gt; fixant le statut de la copropriété des immeubles bâtis, qui s’appliquent.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rendement (action)&lt;/strong&gt;  &lt;a name=&#34;rendement&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#yield&#34;&gt;Yield&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Rapport du dividende sur le cours de l’action.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rente viagère&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Revenu dont l’on jouit sa vie entière. Ainsi, sans autre qualification, un usufruit est généralement viager.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Résidence principale&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Logement où le contribuable réside habituellement et effectivement avec sa famille et où se situe le centre de ses intérêts professionnels et matériels.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Revenus fonciers&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Revenus provenant des locations immobilières de locaux nus.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;s-a-name-s-a&#34;&gt;S &lt;a name=&#34;S&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SCPI (Société Civile de Placement Immobilier)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;#OPCVM&#34;&gt;OPCVM&lt;/a&gt; immobilier qui acquiert et gère un patrimoine immobilier pour le compte des associés. Il existe des sociétés de rendement (qui distribuent des revenus) et des sociétés de valorisation (qui capitalisent).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SCPI fiscales&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
SCPI ouvrant droit aux mêmes avantages qu’un investissement en direct (ex: SCPI Scellier), excepté pour la SCPI de Robien, pour laquelle les acquéreurs amortissent leur investissement sur la base de 95 % et non de 100 %.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SICAV (Société d&amp;rsquo;Investissement à Capital Variable)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Portefeuille de valeurs mobilières détenu collectivement par des épargnants et géré par un établissement spécialisé. L’épargnant détient généralement une fraction de ce portefeuille.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;t-a-name-t-a&#34;&gt;T &lt;a name=&#34;T&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TAEG (Taux Annuel Effectif Global)&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;TAEG&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/usa.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#APRC&#34;&gt;APRC&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Taux obligatoirement mentionné dans un contrat de crédit. Il prend en compte tout ce qui est dû par l’emprunteur au titre du prêt. Le TAEG calculé sur une base annuelle à remplacé le TEG (taux effectif global) calculé sur une base mensuelle pour tous les crédit à la consommation, ainsi que les crédit immobiliers.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taux d’endettement&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
C’est le rapport entre les remboursements de dettes et les revenus d’un emprunteur. Il ne doit généralement pas excéder 33 %.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taux d’usure&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Taux maximum qu’un prêteur peut demander selon le type de crédit consenti. Il excède d’un tiers le taux effectif moyen pratiqué au cours du trimestre précédent par les établissements de crédit, pour une opération de même nature. L’instauration d’un tel seuil vise à protéger l’emprunteur d’éventuels abus.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turbo&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;turbo&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Produits financiers qui permettent de spéculer à la hausse comme à la baisse sur l’évolution d’une valeur (action, indice boursier, etc.) nommée « sous-jacent », tout en bénéficiant d’un effet de levier qui démultiplie la variation positive ou négative de ce sous-jacent. Ce produit est donc potentiellement très risqué.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;u-a-name-u-a&#34;&gt;U &lt;a name=&#34;U&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Usufruit&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;usufruit&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Droit d’utiliser (usus) et de jouir des fruits (fructus) d’un bien, immobilier ou mobilier, dont la nue-propriété est détenue par une autre personne. Ainsi, s’agissant d’une valeur mobilière, l’usufruitier en percevra l’intérêt ou le dividende. S’agissant d’un bien immobilier, l’usufruitier en percevra le revenu. L’usufruit peut être temporaire (quelques années par exemple) ou viager. Il s’éteint alors à la mort de son détenteur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;v-a-name-v-a&#34;&gt;V &lt;a name=&#34;V&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vacance locative (assurance)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Période entre deux contrats de location pendant laquelle le bien n’est pas loué.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;w-a-name-w-a&#34;&gt;W &lt;a name=&#34;W&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Warrant&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;warrant&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Produits financiers dérivés spéculatifs, donnant le droit d’acheter (call warrant) ou de vendre (put warrant) un actif financier (le « sous-jacent ») un actif sous-jacent (action, un indice, une devise, une matière première ou un taux d’intérêt) à un prix et jusqu’à une date d’échéance déterminés à l’avance. Il s’agit de produits très risqués.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;x-a-name-x-a&#34;&gt;X &lt;a name=&#34;X&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;y-a-name-y-a&#34;&gt;Y &lt;a name=&#34;Y&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yield&lt;/strong&gt; &lt;a name=&#34;yield&#34;&gt;&lt;/a&gt; (&lt;img src=&#34;/img/fr.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; style=&#34;width:16px;&#34;/&gt;: &lt;a href=&#34;#rendement&#34;&gt;Rendement&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;
Mot anglais couramment utilisé dans l’univers de la finance et correspondant au terme français de &lt;a href=&#34;#rendement&#34;&gt;rendement&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;z-a-name-z-a&#34;&gt;Z &lt;a name=&#34;Z&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulateurs / Simulators</title>
      <link>/simulateurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/simulateurs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div id=&#34;example1-container&#34; markdown = &#34;1&#34;&gt;
&lt;iframe id=&#34;example1&#34; src=&#34;https://investastuces.shinyapps.io/test/&#34; style=&#34;border: none; width: 100%; height: 1000px&#34; frameborder=&#34;0&#34; markdown = &#34;1&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>