<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Immobilier ~ Real Estate on Invest Astuces</title>
    <link>https://investastuces.com/categories/immobilier-~-real-estate/</link>
    <description>Recent content in Immobilier ~ Real Estate on Invest Astuces</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 15:58:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://investastuces.com/categories/immobilier-~-real-estate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rachat vs renégociation vs ne rien faire: que choisir pour votre crédit immobilier ?</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/renego-vs-rachat-credit/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/renego-vs-rachat-credit/</guid>
      <description>Avec des taux d&amp;rsquo;intérêt de crédit immobilier toujours aussi bas, 2019 va rester une excellente année pour renégocier ou effectuer un rachat de crédit immobilier pour d’anciens emprunteurs.
Si ces deux opérations ont des définitions juridiques bien précises, elles sont pourtant mal comprises, voire confondues. Par ailleurs, si généralement elles permettent de faire de larges économies, ces opérations peuvent également vous coûter très chères.
Je vous propose donc dans cet article de comprendre la différence entre un rachat et une renégociation de crédit immobilier ainsi que leurs incidences en terme de coût, avant de vous donner quelques pistes pour vous indiquer si oui ou non votre situation se prête à ce type d’opération.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le TAEG : le précieux outil de comparaison des offres de crédit</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</guid>
      <description>Ca y est, vous êtes locataires et vous voulez habiter dans votre maison, ou bien vous voulez effectuer votre premier investissement locatif. Vous avez même trouvé le bien de vos rêves, mais il vous reste une étape essentielle à franchir: celle du crédit immobilier. C’est là que le début des ennuis commencent&amp;hellip;
Vous êtes allé voir plusieurs banques ou courtiers qui vous proposent chacun une formule différente, avec des taux, des frais, voire des coûts d’assurance différents.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>