<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Français on Invest Astuces</title>
    <link>https://investastuces.com/tags/fran%C3%A7ais/</link>
    <description>Recent content in Français on Invest Astuces</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://investastuces.com/tags/fran%C3%A7ais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Le TAEG : le précieux outil de comparaison des offres de crédit</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</guid>
      <description>Ca y est, vous êtes locataires et vous voulez habiter dans votre maison, ou bien vous voulez effectuer votre premier investissement locatif. Vous avez même trouvé le bien de vos rêves, mais il vous reste une étape essentielle à franchir: celle du crédit immobilier. C’est là que le début des ennuis commencent&amp;hellip;
Vous êtes allé voir plusieurs banques ou courtiers qui vous proposent chacun une formule différente, avec des taux, des frais, voire des coûts d’assurance différents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ordres de Bourse</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/les-ordres-de-bourse/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/les-ordres-de-bourse/</guid>
      <description>Lorsque vous commencez à investir en Bourse, il arrive fréquemment que vous n’arriviez pas à vendre la position ou acquérir les titres que vous souhaitez. Il est donc important de comprendre les différents types d’ordres afin d’éviter des erreurs coûteuses en termes de frais de transaction.

Définition et principes Les ordres de Bourse sont des instructions communiquées par un investisseur ou par un intermédiaire financier (comme un courtier) qui, en fonction des informations reçues et de la situation du compte du client, procède à l’achat, ou à la vente d’un actif sur une place boursière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le statut « US persons »: des contraintes pour vos finances personnelles</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/statut-us-persons-contraintes-pour-finances-personnelles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/statut-us-persons-contraintes-pour-finances-personnelles/</guid>
      <description>Lorsqu’on envisage un déménagement aux USA, notamment pour les personnes qui comme moi, ont la chance de pouvoir partir avec une carte verte en poche, il faut bien avoir conscience que le statut de « US person » pourra avoir des conséquences parfois inattendues sur vos finances personnelles. Mieux vaut donc les anticiper et effectuer quelques actions avant un départ pour les USA pour mettre d’équerre toutes vos finances personnelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes 10 règles d’or pour débuter en Bourse</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse/</guid>
      <description>La Bourse fascine autant qu’elle fait peur. Si pour quelques uns, elle est synonyme d’opportunité et de profit potentiel important, pour beaucoup la Bourse reste un placement dangereux et exclusivement réservé aux experts en investissement.
Qui n’a pas en tête le désastre de l’action Eurotunnel à la fin des années 90? Pour rappel, les actions Eurotunnel qui avaient été présentées comme un placement de “bon père de famille”, ont été introduites en 1987 au cours de 8.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>