<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Invest Astuces</title>
    <link>https://investastuces.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Invest Astuces</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2019 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://investastuces.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Le prêt à taux zéro (PTZ): conditions et caractéristiques</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/pret-a-taux-zero/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/pret-a-taux-zero/</guid>
      <description>Si vous envisagez d’acquérir pour la première fois votre résidence principale, le prêt à taux zéro peut s’avérer être une excellente solution de financement complémentaire de votre prêt principal.
Le PTZ, ou Prêt à taux 0 % ou encore PTZ+, est comme son nom l’indique un crédit gratuit, sans frais de dossier, qui aide les ménages à acheter leur première résidence principale (article L. 31-10-2 du code de la construction et de l’habitation).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 golden rules for beginner trading on the stock exchange</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/10-golden-rules-for-beginner-trading-in-stocks/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/10-golden-rules-for-beginner-trading-in-stocks/</guid>
      <description>Note: This article discusses the French stock market and is therefore primarily intended for English speakers living in France.
The stock market can be a fascinating but scary place. Although it rings of opportunity and significant potential profits for some, the stock exchange can represent a risky investment, whether for financial experts or those with conservative investment strategies.
A vivid example of this risk was the disastrous crash of Eurotunnel stock prices in the late 1990s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Six astuces pour devenir financièrement indépendant</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/six-astuces-pour-devenir-financierement-independant/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/six-astuces-pour-devenir-financierement-independant/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;éducation financière est plus qu’une histoire d&amp;rsquo;arithmétique et il est sans doute dommageable que celle-ci ne soit abordée que très succinctement dans les écoles. Sans mes parents, je n’aurais pas su rédiger un chèque, remplir ma première déclaration d’impôts ou comprendre la valeur des choses en rapport avec mes moyens.
Mes parents m&amp;rsquo;ont appris à être responsable financièrement, ce qui est la clef pour acquérir son indépendance financière. Néanmoins, avec si peu d’éducation financière disponible, il n’est pas surprenant que peu de gens savent gérer leurs finances.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A primer on French stock market orders</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/primer-on-french-stock-market-orders/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/primer-on-french-stock-market-orders/</guid>
      <description>Note: This article discusses the French stock market and is therefore primarily intended for English speakers living in France.
When you invest in the stock market in France, there are a variety of way to purchase or sell a security on the stock exchange depending on your desired price point as well as your buying or selling strategy. Placing stock market orders usually incurs transaction costs – so if you choose an order that is not adapted to your needs, it can quickly turn into an expensive mistake!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;US person&#39; status: financial restrictions for American expatriates in France</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/us-person-status-financial-restrictions-american-expats/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/us-person-status-financial-restrictions-american-expats/</guid>
      <description>When you are an American citizen and you plan to become a resident of France, you should be aware that having the status of a &amp;ldquo;US person&amp;rdquo; can sometimes lead to unexpected consequences for your personal finances in France, particularly concerning whether (or not!) you will be able to open a bank account. It’s better to first prepare yourself to avoid some headaches and frustration &amp;hellip;

What is a &amp;ldquo;US person&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rachat vs renégociation vs ne rien faire: que choisir pour votre crédit immobilier ?</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/renego-vs-rachat-credit/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/renego-vs-rachat-credit/</guid>
      <description>Avec des taux d&amp;rsquo;intérêt de crédit immobilier toujours aussi bas, 2019 va rester une excellente année pour renégocier ou effectuer un rachat de crédit immobilier pour d’anciens emprunteurs.
Si ces deux opérations ont des définitions juridiques bien précises, elles sont pourtant mal comprises, voire confondues. Par ailleurs, si généralement elles permettent de faire de larges économies, ces opérations peuvent également vous coûter très chères.
Je vous propose donc dans cet article de comprendre la différence entre un rachat et une renégociation de crédit immobilier ainsi que leurs incidences en terme de coût, avant de vous donner quelques pistes pour vous indiquer si oui ou non votre situation se prête à ce type d’opération.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le TAEG : le précieux outil de comparaison des offres de crédit</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/taeg-precieux-outil-de-comparaison/</guid>
      <description>Ca y est, vous êtes locataires et vous voulez habiter dans votre maison, ou bien vous voulez effectuer votre premier investissement locatif. Vous avez même trouvé le bien de vos rêves, mais il vous reste une étape essentielle à franchir: celle du crédit immobilier. C’est là que le début des ennuis commencent&amp;hellip;
Vous êtes allé voir plusieurs banques ou courtiers qui vous proposent chacun une formule différente, avec des taux, des frais, voire des coûts d’assurance différents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les ordres de Bourse</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/les-ordres-de-bourse/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 16:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/les-ordres-de-bourse/</guid>
      <description>Lorsque vous commencez à investir en Bourse, il arrive fréquemment que vous n’arriviez pas à vendre la position ou acquérir les titres que vous souhaitez. Il est donc important de comprendre les différents types d’ordres afin d’éviter des erreurs coûteuses en termes de frais de transaction.

Définition et principes Les ordres de Bourse sont des instructions communiquées par un investisseur ou par un intermédiaire financier (comme un courtier) qui, en fonction des informations reçues et de la situation du compte du client, procède à l’achat, ou à la vente d’un actif sur une place boursière.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le statut « US persons »: des contraintes pour vos finances personnelles</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/statut-us-persons-contraintes-pour-finances-personnelles/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/statut-us-persons-contraintes-pour-finances-personnelles/</guid>
      <description>Lorsqu’on envisage un déménagement aux USA, notamment pour les personnes qui comme moi, ont la chance de pouvoir partir avec une carte verte en poche, il faut bien avoir conscience que le statut de « US person » pourra avoir des conséquences parfois inattendues sur vos finances personnelles. Mieux vaut donc les anticiper et effectuer quelques actions avant un départ pour les USA pour mettre d’équerre toutes vos finances personnelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes 10 règles d’or pour débuter en Bourse</title>
      <link>https://investastuces.com/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://investastuces.com/blog/2019/10-regles-dor-pour-debuter-en-bourse/</guid>
      <description>La Bourse fascine autant qu’elle fait peur. Si pour quelques uns, elle est synonyme d’opportunité et de profit potentiel important, pour beaucoup la Bourse reste un placement dangereux et exclusivement réservé aux experts en investissement.
Qui n’a pas en tête le désastre de l’action Eurotunnel à la fin des années 90? Pour rappel, les actions Eurotunnel qui avaient été présentées comme un placement de “bon père de famille”, ont été introduites en 1987 au cours de 8.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>